**3930. – Crypsis alopecuroides** Schrad. (HELEOCHLOA ALOPECUROIDES Host). – Plante annuelle de 5-30 cm, glabrescente, à racine fibreuse ; tiges étalées ou genouillées-ascendantes, ordinairement simples ; feuilles étalées, vertes ou glaucescentes, larges de 2-4 mm acuminées, à gaines cylindriques ; panicule spiciforme cylindrique, d'un violet-noirâtre, d'abord enveloppée à la base par la gaîne supérieure un peu renflée, puis saillante ; //glumes subobtuses, scabres ou ciliées sur la carène ; fleur sessile ; glumelle supérieure binervée ; 3 étamines ; caryopse ovale-arrondi.//
Lieux humides sablonneux, çà et là dans une grande partie de la France ; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juillet-octobre.